【亂數救港】2020年立法會選舉配票策略，目標爭取議席過半

兩個月前寫咗篇關於配票策略嘅文章喺網媒投稿，一直等緊有無人放上lihkg討論。最後都係自己黎：

知道長文無人睇，以下節錄文章最重要段落：

「亂數救港」概念簡述

亂數，英文即random number。此配票概念，就是以某隨機方法得出一亂數（例如以骰子得出一至六其中一個點數），放棄自由意志，投選該亂數所代表的民主派參選人。根據統計學的law of large numbers，重複試驗一隨機事件的結果，樣本數量越多，事件發生的頻率越趨穩定。以擲骰為例，若只重覆投擲三十次，六個點數的出現次數未必很平均；若重覆投擲三萬次，你會發現，每個點數的出現次數均是五千次左右。把這簡單理論應用在配票中，便能非常平均地將選票分配給指定數名立法會參選人，以力爭民主派議席數目過半。請注意，亂數必須由隨機事件產生，例如擲骰，或利用各應用程式的亂數功能。決不能想像自己大腦也能模仿隨機選擇過程，這樣做很有可能「下意識」避開選擇你不喜歡的參選人代表數字。

各選區初步目標議席數
（括弧內為能夠穩奪目標議席數所需的亂數配票選民（或稱「亂民」）比率）

「超級區議會」功能組別：五個議席中奪四席（六分之四，66.7%）
新界東：九個議席中奪七席（十分之七，70.0%）
新界西：九個議席中奪六席（十分之六，60.0%）
九龍東：五個議席中奪三席（六分之三，50.0%）
九龍西：六個議席中奪四席（七分之四，57.1%）
香港島：六個議席中奪四席（七分之四，57.1%）

若大家認為此配票概念都算係無辦法中較有希望嘅辦法，望各位將呢篇文章傳播開去。配票呢樣野，一定要全個社會有共識一齊做先成事。Thanks！

推

違背民主原則爭取民主 咁你都講得出

個制度鼓勵不民主玩法

先未講個方法可行與否
你講既不民主做法係代表單純獲得議席？
如果我對某人有強烈反感又要含撚投佢？

依家關鍵唔係配票成功與否, 係泛民漸失基本盤支持, 由六四比退至五五比甚至更低

當然
之但係出黎選唔係想贏唔通輸咩

咁投建制果班人會唔會跟你咁投？

如果要配票
一係就建制派咁 你要公式化每人拎幾多票 叫人去投
一係就雷動

用隨機方式 風險大 效率低
你根本無可能確保到 每個人真係隨機
因為投票呢個動作本來就係因為 人類根本「期望」然後所得既思考結果
即係 你唔可能 叫一個深度本土派去投長毛
因為呢個候選人根本達唔到本土派既期望
我覺得你呢種方法 仲衰過建制個種方法
建制掌心雷 擺明係當選民係「選票」係機械

你呢種係又要當人係機械 又要扮到好人性化
即係叫人含淚含撚

咁樣一樣有其他問題
即使比你拎到過半，d 議員都未必順到民意，因為無民意洗禮

情況就會好似而家d 泛民根本唔理本土派民意咁

泛民一日都仲係離地唔理果10幾20%本土票
,玩配票都唔會幫到香港人

多餘

分組點票

晒氣啦，以前可以話係輸比建制嘅配票機器。
本土派杯葛、市民拒絕含淚、無左關鍵一席做借口，而家你泛民都唔夠票。要贏就自已變革，繼續做埋啲屎忽嘢，基本盤流得仲快。

呢啲咪就係其中一個本土派唔鍾意泛民既原因，當選民係自己隻狗，隨意咁舞佢地。 你叫我投邊個就投邊個，但完全冇政績、冇政綱、。

所謂「民主派」喺你眼中光譜係一鳩樣嘅話，咁仲使乜分黨？

D飯民已經傻撚咗

外國一樣有多黨執政聯盟

超區邊有可能拎四席
你當班建制傻既會谷哂落一個度？
同樣道理新東都冇可能拎七席，新東配票已經係最完美玩到盡都係六席，你講之前其實有冇睇番過往票數數據

冇睇清楚，原來玩隨機

都先唔講你個方法有冇可能work 啦，而家政府隨時都可以DQ你，而你繼續諗住可以送夠人入去反對政府

可能內文所用嘅「民主派」定義無講得好清楚。喺我嘅藍圖中，其實只係分「親專制」同「反專制」，而我設下嘅目標，係「反專制」議員過半數，包含所謂「泛民」同埋「本土」派別。

如內文提及，如能以一場初選決定「反專制」派參選人，相信可以吸納返九西補選中所流失嘅「本土」派選民。

至於你提到「泛民」要變革，我反而覺得未必係好事。現今大家都鍾意講政治光譜，睇返上次三月補選同今次九西補選，其實而家嘅「泛民」吸票力仍然好強。貿然變革，恐怕會流失部份和理非選民到「親專制」派。我幻想如果今次九西係毓民選嘅話，隨時輸得仲慘。當「反專制」派能夠合作以初選協調參選人，就能夠吸納更多光譜選民共同合作，甚至為「心淡」派選民帶黎希望，使投票率上升，促成「反專制」議席過半目標。

首先你將本土同泛民捆成一個”反建制”派別，實行上我唔認為有可能，你想本土派叫民主回歸定泛民叫港人自決？ 兩邊派系嘅分別係非常易見，絕不可以混為一談。
好喇，當你somehow 本土泛民派一人初選，當見到馮檢基今次比泛民玩到咁，我唔認為泛民為讓個空間比本土派初選囉。
好喇，再somehow選到個所謂”反專制”派入去，咁點投票先？ 泛民睇錢，本土睇本土利益。

第二點，你講到泛民變革會令選民轉向建制，咁而家都流失緊啦，佢地唔變2020一樣照輸

每區要有一個人入到閘又可吸本土年輕人 - 每區一席不困難 , 亦唔會有5毛扮野叫人投白票/建制問題 , 泛民亦已清楚 , 沒有本土, 佢地的本土票不會流向泛民 , 大家不要再仇視

九西我想鄺醫生

團結的國民黨差不多將分裂的民進黨腰斬 , 泛民領袖應明白佢地食不到本土票 , 大家不要仇視 , 各有各做

咪玩過雷動囉
冼走咗李卓人鳩達

你呢個藍圖 咪就係泛民唔會得到本土派支持既最大原因囉
因為泛民 早就將自己定位做反專制
將成個香港政治二分法
你一係就建制(專制) 一係就反建制(專制)
你唔投票比我 就係支持建制
你睇下咁多年六四 七一遊行既主題係乜?
你又睇下佢地咁多年黎做過乜?

一係你就完全唔知泛民「已經咁做」
一係你只不過幫泛民重新包裝過 叫選民含
而係「反專制」呢個大光譜入面 泛民早就成為既得利益者
佢從來冇放過權出黎
連毛姨 張秀賢都有講泛民既初選機制 根本就唔公平
佢地排斥本土派既人
你係一個咁樣既背景同事實之下 搞呢個初選
完完全全就係照copy泛民16年既選舉策略
即係叫人含撚
係已經篩選過既泛民候選人當中 再隨機投票
垃撚圾

係過去咁多年既「反專制」 泛民都交唔出成績表
反而走入專制同中聯辦又傾又砌
有條件同意23條立法
屌你老母 咁樣都可以話泛民唔洗變革 仲要叫本土派融入去?
泛民同幾年前根本無變
不如你搵部時光機返去雨革叫本土派唔好分裂出去好過啦 仆街

泛民 呢樣野 根本就係由反專制 度演變出黎
以前係分開 民主黨 公民黨 工黨咁 各有政治理念同光譜
正因為反專制 同當時新掘起既政黨勢力 抬頭
唔再係單一民主黨獨大
所以後以「泛民主派」統稱

呢條on9只不過將04年發生過既事 重演一次

飯民仲諗緊配票，真係唔知自己衰咩

我覺得冇問題
爭取民主方式against民主原則
什至獨裁過政府我都ok
達到目的我話知你用咩心段

唔好意思，得到咁多負評，似乎我未能夠令大家明白我初選嘅意思。我期望「反專制」派初選，包含所謂「泛民」同埋「本土」派，不代表要「本土」派人士改變其理念融入「泛民」，亦不打算原用以往泛民初選機制。不同政治光譜人士決定參加初選後，仍然可以各有各做，以爭取於初選獲得選民支持。若果香港有大部份選民對所謂「泛民」不滿嘅，初選結果自會反映此民情。

初選選出代表「反建制」派參選立法會後，選民才需要放棄自身意志，根據自行生成嘅亂數投票，以平均分票予「反建制」代表。

至於初選機制點樣先至公平，呢層不妨一齊討論。

包含所謂「泛民」同埋「本土」派，不代表要「本土」派人士改變其理念融入「泛民」，亦不打算原用以往泛民初選機制。
呢度我睇到你既意思
係泛民 同本土 平等 對等地 組成2018年全新版本既「反專制」派別
但係呢度有個根本前設 就係 泛民就算唔完全消失都必須要改革
泛民唔改 根本無可能達到你所講既前設
根本就自相矛盾

再講 你所提出既亂數方式係真正既選舉時用
根本就好難達到
投票意向太個人 而你冇土共既力量做配票 根本冇咩可能做到
2020出長毛 同 本土派是但一個
你覺得我會唔會在意你既亂數方式真心隨機揀?

而家都唔講法治, 唔洗頂住普選方案
立法會等於爭份糧出預算黎養班人反共
但係而家反共錢真係心淡
大陸人係人形怪獸黎 ,溝到香港人其實都係半怪物無咩人性
所以連反共都WFC

簡單黎講 , 立法會WFC

票都唔撚夠仲學乜鳩配票，下屆立法會飯民準備輸到仆街啦

果D 所謂本土派 跟本無名無姓
正係識係連登鍵盤屌泛民

本土派等於中聯辦B隊
唔投泛民都唔會比票中聯辦B隊

簡單黎講 中聯辦成功爭取反共派毀滅
D大陸佬柒下柒下
但有錢有糧出已經贏哂

香港人已經輸左 , 輸比出糧

我覺得唔係冇得玩嘅, 不過你每區計少一席等本土派人選, 剩番嘅你地自己傾掂佢咪得囉.

配票洗鬼咁複雜，一家四口既，每人投一票咪得，比例代表制，三萬幾票夠數啦

想睇本土派式焦土，然後香港冚家剷，投票不了

食屎啦含撚怪，我屌你老母。

講真，所謂「本土派」嘅支持者，點都係唔夠所謂「泛民」嘅支持者多。要利用議會抗爭，一定係雙方合作先有勝算。以「反專制」之名，聯合舉行一場初選，有何不妥？

泛民咪就係專制代表

若果選民都認為所謂「泛民」全部都係仆街，屆時初選結果就會係「泛民」以外其他候選人當選。大家覺得「泛民」廢係無問題，初選階段盡情數臭佢就得，只要確保初選安排係公平就無問題。

放棄啦，每次臨近選舉，就會焦土停不了。之後出結果，又會變返怨天怨地，嘈點解共狗贏。

受夠了，既然大家鍾意焦土，咪等香港繼續焦土落去，巴打你點有心做，結果都係不斷 reloop 且惡化。

呢幾年香港個個有工翻又揾到食
社會氣氛漸近和諧
相信2020泛民同反對派都冇咩票
配票嚟都冇意思
最後都係對政府決策0影響力
3分1議席都未必攞到

多謝你嘅分析。愈難做就要愈畀多心機做。況且我相信真心支持焦土嘅人只佔少數。有多啲人留言出聲支持，就自然有凝聚力。希望支持嘅巴打唔好齋睇完po就算，留個言正個評壯大聲勢。大家加油

我希望，呢條橋多人討論多人buy，自然下屆票數就會多返。

如果唔係私怨無止境，其實有得玩。經濟好境循環接近尾聲，嚟緊將會差。

倒翻轉諗，你反對派既票數少就代表政府施政好，個個安居樂業揾到食唔係仲好咩

依家仲咁熱衷玩個垃圾會係咩玩法

飯民夠票都去屙屎唔返工唔投票啦

畀個正皮你，但我就放棄，對住班所謂『本土焦土派』心淡。

如果佢地係討厭中蟈，討厭港共，絕對唔會叫人投票攬炒投共投白票唔投票。

其實我好懷疑，呢到所謂個個反共，但投票時策略就益土共，電視就個個睇 CCTVB，旅行就會北上中蟈。

販民特色就係唔會反省
下屆一定繼續雷動
你搞個隨機投票出黎實會俾販民大佬屌你係鬼

初選？你當我基哥呀？泛民主派陷家剷我最開心。

販民/犯民呢d term以為只會係鄉土時事版見到

反而近幾年連登見到好多

其實大家都知，不過大家都鍾意焦土攬炒。所以知道，不過繼續受落

被問民主派會否在審議時反對《國歌法》立法，毛指，民主派原則上不反對《國歌法》立法，認為香港政府有權亦有責任為《國歌法》立法，同時認為之前提出的內容「尚可」，至於政府考慮議員宣誓時加入播國歌環節，則「值得商榷」。

飯狗仲好意思喺度繼續吠

配合本土派焦土，激起市民反抗情緒，繼而香港獨立

我都樂見有更多有才能嘅政壇新貴上位，樂見所謂「泛民」於初選全軍覆沒。

基哥贏咗初選又如何

上一次九西補選唔係我關注嘅野。我篇文章討論緊嘅配票計劃，以至初選，係放眼於兩年後嘅換屆立法會選舉。如果屆時馮檢基能夠於初選獲勝，咁咪係民意代表，咁到時咪全世界一齊合作配票畀佢。

知你威啦，識寫文，夠鐘返黎現實世界啦。

極低質素嘅回應。同樣嘅講法如果應用返喺「獨派」身上，「港獨只可幻想，無可能實踐。等所謂支爆？夠鐘返黎現實世界啦。」啱唔啱聽？當我嘗試同大家認真討論時，你咁樣回應覺唔覺得自己好憨鳩？

寫文人人都可以，有時間就寫到，唔叻嘅。相比之下，社區主任落區服務市民，威很多。

咁你咪跟住你編文去做囉，邊個阻你者？

努力做緊。所以先努力推post，希望多啲人睇到，多啲人認同，咁樣先有力量。亦希望得到大家嘅意見，一齊完善下一屆立法會選舉策略。

我仲信投票係有意義，如果目的係為咗「泛民」同「本土」議席過半。

加油，最好出街開站宣傳。

我覺得關愛座關sir都算得上係網路界嘅領袖。你可唔可以幫我將篇文分享畀佢睇？想知道佢會點睇呢件事。街站宣傳無疑都係一個好嘅方法

唔好意思，我無佢聯絡。

滾啦

咁撚潔癖嘅話一世都唔洗同共產黨鬥啦

呢位巴打講得好啱。

同一個恐怖集團鬥，一定要做到最盡。所以喺呢度嘅本土派定獨派嘅朋友，議會路線以外做到嘅嘢儘管做，盡量做，但既然我地仲有港共政權施捨嘅一票，好應該諗下點樣用盡佢。立法會而家面目全非，議事規則改到拉布空間極微，要有力同政府討價還價，唯有議席過半。七十席裡面有三十四席都係嘥氣。而要立法會議席過半，各零碎派別必須要聯手才有力量。我個人其實係傾向獨派嘅，但係我對「泛民」中胡志偉，楊岳橋之流，仲係有信任。

再重申一次，我期望出現嘅初選，係任何所謂「泛民」、「本土」、或者「港獨」派人士都能夠公平參選，真正嘅民意就可以用初選嚟呈現。

覆一覆你先。超區要穩奪四席，需要六分之四嘅有效選票平均分畀四個人。咁每位參選人就有六分之一嘅選票。而若果建制派能夠有餘下嘅六分之二有效選票集中配票畀兩位參選人，咁佢哋都係會分得六分之一嘅選票。

同理，新東要穩奪七席，就需要有十分之七嘅亂數救港支持者。

而實際上，建制派未必能很有效平均分票，所以實際需要嘅支持度，應比上述低。

又要含撚啦

睇清楚上面#84所講嘅嘢

即係又要含撚

真正嘅民意喺初選時候呈現

一釣就釣撚晒d 5毛出反

唉，我都鍾意隨意話人係五毛，但係譬如上面嗰位天滅土共巴打，如果唔係五毛，就係欠缺閱讀能力，或者沒有理性分析能力 ……

＊唔鍾意

救港?
你唔覺而家泛民班人嘅嘴臉比建制更醜惡咩？

拉票果陣就話關鍵一席
入到去要表決果陣就請假去日本/㩒錯制/離開左位返唔切嚟

你有冇睇過佢地去港珠澳大橋開通果堆相
可以見到佢地係發自內心咁笑出嚟

呢啲係反對派應有嘅表現咩?
入到去開會就求奇叫兩句口號就申請紅牌離場

不如你答左點樣有一個無篩選既初選先啦好嗎?

2016 雷動 被批評 小政黨為大政黨抬橋
2018 九西補選初選 基哥嬴第2 冇得做Plan B

你咁樣同鄭若驊 無分別
衰左就話唔係我關注既野
不如你答左 點樣先可以有一個無篩選既補選先啦
明明大大個事實比你睇就係泛民唔認個初選結果 你點解釋?
定係同泛民一樣 完全唔解釋
剩係叫人著眼未來 下次含撚?

你答唔到呢樣野 所謂亂數(我先唔理成唔成功) 都冇可能有非泛民既人入到

見到班飯民打手出晒奶力咁狂屌焦土就知飯民根本無反思過自己點解會輸
你估真係有咁撚多焦土咩
班飯民見到有得賴就餓狗搶屎咁圍住屌
又唔諗下自己咁多年所作所為點樣流失晒啲支持者
屌啦屌啦，繼續幻想屌下屌下啲票就會投晒比你地

一釣就釣撚晒啲五毛出嚟呀
定係你欠缺閱讀能力 或者沒有理性分析能力?
叫你含撚就含撚啦

回應港珠澳橋嗰一個論點。無辦法，因為唔少希望香港有民主嘅人，其實都樂見呢啲佢哋認為係對香港有利嘅基礎建設。我幻想，想要盡量港中區隔嘅人，其實只係佔少數。咁當呢班係少數嘅人，仲咁串柒柒話所謂「泛民」係賣港賊嘅，咪出現而家唔少人會話呢班少數嘅人係不能合作，係「鬼」囉。

如果過半數嘅，全部都係所謂「泛民」人士，起碼你可以否決咗東大嶼個計劃。同全球最大恐怖集團鬥爭，一定要求同存異，盡量爭取合作空間，如果唔係到頭來你咩都做唔到 ……

要求同存異呀 盡量爭取合作空間呀 如果無泛民嘅話到頭來你咩都做唔到呀

喺我眼中泛民已經投誠
同建制係一模一樣
咁邊個入又有咩所謂

首先，好諷刺地，我認為初選係需要篩選，以防犯有「愛港力」之流玩野。至於如何篩選又不致於令選民失去真正選擇，即如何制訂入閘條件，係一大難題。咁主觀嘅野點樣制訂都一定有大量不滿聲音。唯有係喺社區有廣泛討論，爭取最大共識。所以，你嘅問題，單憑我呢位無名無份嘅嘍囉係唔可以一鎚定音，訂下大部份人都接受嘅規則。如果真係要我諗入閘條件，我覺得首要條件係堅決反對選舉主任褫奪各自決或港獨或歸英派人士之參選權利。

至於第二點，你話喺九西第一次初選，泛民唔認個初選結果，據我現時理解，頭一次可能係有人同馮檢基討論，希望佢「為大局著想」，勸佢退出參選。或者佢哋嗰陣啲嘴臉係極其乞人憎，但係同馮檢基商討勸退一事，未至於係唔認初選結果掛？只係停留喺「勸」嘅層面，並非到最後真係禁止佢出選。

最後，想強調上次九西補選我話唔關注，因為我關注嘅野係「如何立法會奪得過半數議席，以否決權與政府討價還價」。呢幾次補選無一次可以做到呢樣野，所以我唔關心。我唔係同泛民一夥，我覺得自己比較接近獨派嘅，所以衰咗只係佢哋衰咗，我無義務幫埋所謂「泛民」做檢討。

你話上屆雷動小政黨抬大政黨轎，我理解唔到你講咩。可否詳細說明一下？樂見呢種正反雙方嘅討論，而非就咁一句「即係含柒」彈埋黎，紅粗大字，郤毫無內容。

好無奈，以而家「本土」或「港獨」派力量，單打獨鬥，喺議會路線上真係咩都做。一方面最有魅力嘅領袖受到政府粗暴打壓，甚至坐緊監。另一方面，選舉主任可以有無限權力，話你唔選得就唔選得。

明白你已經認定泛民係完全不能信任。或者轉個諗法，唔信佢，但係利用佢仲有一定嘅支持者？

佢哋入咗，起碼會對東大嶼，觀塘音樂噴泉投反對票先？

若果泛民痛定思痛，主動提出舉辦一場公平公正嘅初選，會唔會能夠挽回流失嘅支持者，令下次投票率回升？我信會。

雖然負評數上升嘅幅度比正評數上升得快很多，但係我仲係好想繼續用呢個post，而唔係投機開多幾個，搏下次嘅「第一個留言」係支持嘅巴打留言，帶領支持嘅風向。大家有咩唔認同嘅意見，盡情喺度講，我會盡可能回應。而睇完篇文覺得值得支持嘅話，請唔好吝嗇，畀呢個post正評，引多啲支持者入黎講多啲支持嘅意見。

兩個月前寫咗篇關於配票策略嘅文章喺網媒投稿，一直等緊有無人放上lihkg討論。最後都係自己黎：
自大到
先唔講支持犯呢呢個立場問題
乜真係覺得自己呢番偉論好撚有創見咩

你好。你想先討論我是否自大，唔講「支持犯呢（泛民）」立場問題。都得。雖然偏離咗題目，但難得有位巴打入黎。其他巴打就唔使睇以下呢堆無關痛癢嘅文字……

因為見篇文都有八百幾人like咗，所以我都想睇下呢班like咗嘅人會唔會當中有人係呢度嘅巴打，會幫我放上黎。咁等咗兩個月都無喎，似乎代表啲人睇完就算，始終唔願意行多幾步幫手傳開去。

我對我自己寫嘅嘢係有自信嘅，自信在覺得喺議會路線上，亂數配票係現在最有可能以投票改變現狀嘅辦法。想從港共手中奪回主權嘅人，都應該咁做，以聯合唔同光譜派別，爭取立法會否決權。

有自信就必然有人覺得咁係自大。實有人會問：「憑咩你認為你諗到嘅一定係最好？你咩料呀？」就正如你見到我話寫完篇文等緊有無人放上黎，你就撲出黎話：「憑咩你覺得會有人放上黎討論呀？你覺得自己好撚有創見咩？自大到。」

我亦都可以回贈你：「你見我寫篇文頭頭是道，顯得你呢位失敗者感覺自己好渺小，生妒忌之心，就指摘我自大。你真係自卑到呢 。」但咁樣攻擊人格無意思。

令某部份人感覺我很自大，咁都無辦法。唯有鞭策自己，唔好目中無人，多啲代入各位嘅思維，同埋小心用字免惹誤會，使討論更有效率。

如果呢位巴打願意嘅話，不如我哋討論返你唔想講住嘅「支持犯呢（泛民）」立場問題 （不過我覺得自己更偏向獨派）。

你問左最激進

玉碎派未？

泛民係反專制?
閣下食咗藥未?

而家喺度開post當問緊香港之中最激進人士嘅意見。暫時似乎一面倒負評 ……

據我理解，所謂「泛民」仲會爭取無篩選嘅普選，佢哋都仲係「反專制」，有合作（可利用）嘅空間。

上次點叫配得好
配得好其實夠票拎足7席

我認為你講「本土就要專制」係嚴重抵毀咗本土派

無錯。睇過上屆結果，分得最完美係可以新東拎七席。最完美係講緊七位代表參選人得到接近平均票數，而使用亂數就可以達致呢個效果。

呢個post需要更多支持嘅朋友留言同畀正評

岩岩好搵到全真7子，7人出選就係

過半又點，佢地都唔開會

飯民咪等於建制囉

似乎我提倡緊嘅正正可以解決到你嘅憂慮

百家爭鳴，鬼打鬼：舉行初選，要打就喺初選打飽佢。選出最後代表民意嘅名單，就以亂數平均配票。

話語權唔知喺邊度：無明顯領袖，更顯「亂數救港」裡面初選嘅必要性。

能夠促成初選，其實更有利於本土派凝聚力量，認清自己實力。當年梁天琦其實應該唔止得六萬票支持，因為好多人都信咗泛民嘅關鍵一席迷思，投咗畀楊岳橋。如果嗰陣有個初選，話唔定最後代表反專制參選嘅，係梁天琦唔係楊岳橋。

唔過半數而唔去議會表決，尚且能夠幫佢辯護。但若果過咗半數，佢哋都唔去，咁就真係幫唔落，到時就靠選民四年後喺初選踢走佢。選民吸取過往教訓令自己下次選舉作更明智決定，係民主過程必然會發生嘅。

關乜事啊，好多時建制派沒人開會，佢地齊人就過半

以初選做協調方法，就可以啱啱好揀若干個參選代表。

咁第一件事，就係喺初選嘅時候，咁多位本土派嘅朋友，大力宣傳泛民某幾個關鍵時候缺席嘅議員，猛烈攻擊，然後推舉一個形象正面，會勤力開會嘅人對撼。劉小麗係一個政治素人高票當選實例。

Wa屌你咩，唔洗嘈啦，叫你班飯民反對國歌法先啦

第二件事，就係我幻想中嘅初選，其實可以以初選嘅結果為基礎，進一步建立出綑綁投票嘅機制。

其實我同泛民係毫無關係嘅，我只係一個提倡亂數配票嘅人。我自問係更貼近獨派立場嘅。所以你定係我向泛民反應民意係無話邊個容易啲畀佢接收到。另外佢哋似乎都係反對緊一啲細節，唔係真係完全同意國歌法立法？

同埋補充一點，作為推翻中共嘅力量，係好需要表面認同國家，認同基本法嘅盟友。你呢一刻反對已經納入基本法附件三嘅國歌法立法，下一屆就可能話你違反基本法唔畀你選。所以，我反而樂見反對派仲有呢種「基本贊成但係反對細節」嘅立場，令香港人喺立法會仲有斡旋嘅空間。

你地泛民條底線越來越低，投給你咪等於投建制
啱啦，咩23條，咩惡法全部反對細節就得

信科學救港好過

已經唔係反對條惡法 而係幫政權諗埋點執法

想問如果新東有廿個本土泛民出黎選？d票點分？
篩剩7個的話，啲人點篩先無爭議？

先唔講含撚投票，可行性呢？

泛民好野

有幫肥佬奶袋嘅就選得 冇奶嘅就係鬼係共諜

多謝巴打嘅留言。距離下次立法會換屆選舉仲有年半左右，要利用僅餘嘅時間，尋求一個大家覺得公平嘅方法協調七個人出黎選。我認為初選係最無爭議嘅方法，但係上一屆泛民班人都係協調唔到一個初選。

本身我期望呢件事係由市民開始討論，喺社會上有迴響，再經傳媒報道，就可以迫到泛民陣營回應市民訴求嘅。但呢度嘅反應睇起上黎係完全做唔到我本身期望個走向。呢度嘅人一聽到話要配埋票畀泛民嘅人就起晒弶，又或者會話而家選立法會已經無用。

不過呢度講野嘅人始終係社會上嘅小眾，甚至成個討論區都充斥住中共維穩員，由佢哋帶動緊討論嘅風向，所以我都一直有同身邊朋友講選舉策略呢樣野。身邊其實都不乏支持我嘅亂數配票概念，但係好深刻嘅感受係，多數人都只係等出咗名嘅政客做野，自己行多一小步都唔願意。

最後我想講，可行性呢樣野，初選其實有錢有民意支持就做到，但係多數人淨係一味喺度質疑方法可以點樣具體實行，咁就永遠都唔可能成事。要成事，你答我一樣野先，贊唔贊成要以奪取過半數議席為目標，就算機會唔大都要搏？贊唔贊成要有一個初選，選出指定人數參選人再平均分票畀佢哋？無人肯表態支持，可行性永遠都係零。

請喺初選盡量宣傳泛民係幾咁廢。初選仲可以令選民無咗「浪費一票」嘅負擔，放膽投自己鍾意嘅人，更有利本土或者獨派呢啲新興政治光譜

射落海都唔俾販民

等初選時大家唱衰佢，點睇？

可唔可以講清楚少少？初選其實對相對少眾嘅政黨有利。

下屆連朱廸都應該入唔到閘，
亂條毛咩

喺香港未有條件武裝革命嘅條件下，議會或者係唯一仲可以繼續斡旋嘅地方。到時若果初選搞得成，就喺初選投畀你認為思想最貼近朱凱廸嘅人選。

飯民支持單程證
你仲要人力爭民主派議席數目過半

為咗配合樓豬
民賤聯工賊會亂投畀是但一個

死撚開
飯民一日唔踢支持單程證班撚人出黨一日唔洗傾
唔需要呢條撚人議助浪費大家時間

譬如楊岳橋都唔同意現時百五單程證政策，雖然佢連自己個動議都唔記得好撚柒

無錯，市民共識係要一個民主嘅香港。如果初選出黎結果係市民都支持單程證，我認為大家都會接受，體現民主精神。如你認為某泛民政客係仆街，好鼓勵大家出盡奶力喺初選宣傳時屌死佢

你嘅政治主場係？

民主派參選人
無你本土份呀 投比班關鍵一席啦

唔記得左添，你連閘都入唔到呀本土

咁明顯既五毛，你都算失敗

唔好意思，民主派意思各人有唔同嘅詮釋，個post出到令人誤解係我嘅失誤。我眼中其實本土派都係要民主選舉嘅，所以我民主派意思係包含本土及獨派。

政府打壓本土或獨派參選權利確實令人憤怒，但係喺我主張嘅初選係包括佢哋。出咗名嘅唔會參選到，咁佢哋就要派啲未出名嘅出黎。

廢話

推。其實我覺得立法會過半數絕對係香港普遍市民想做到嘅事。配票方法已經有，咁大家或者應該集中討論點樣協調各區參選名單。協調方法係舉行初選的話，具體細節應該係點樣。

此post已完

如果初選出黎結果有佢兩個，我覺得大家可以配票畀佢哋。佢哋唔係我中心最佳人選，但我對佢兩位仲有信任。點解此post已完？

呢2條仆街過往膠論、關鍵缺席次數多不勝數，咁既人你都話信得過，證明閣下政治分析力仲係非常幼稚程度

多謝閣下難得嘅較理性討論。好鼓勵大家喺呢兩名政客參加初選時，大大力屌柒佢。但若果到時仍然有足夠選民支持而推舉佢出黎參選，我認為可以配畀佢哋。信唔信得過或者都係其次，更重要係以初選實現民主。

閣下又認為應該如何應對2020年嘅立法會選舉？不投票？

但問題係你一啲都唔理性，只係活係自己世界

1.呢2條友參加咩初選？2大黨一區一條飛咁穩陣，做咩要同你玩初選？就算初選都係黨內初選，幾時輪到我地呢班外人初選？

2.就算係其他飯民政黨都唔睬你啦阿哥，上兩次九西補選鬧劇仲未玩夠？

3.然後你又會話呢樣同嗰樣唔係今次配票建議考慮之列，咁我建議你不如連建制派同中共既存在都不在考慮之列，咁飯民下屆唔洗配票都可以攞到70席

其實你離地到咁，我都唔知做咩要浪費時間同你傾

本土派既人一定係泛民派生出黎

你諗都知本土派無可能由建制派生出黎啦

你話有無可能本身唔投票既，見到港獨本土即刻衝出黎支持，諗下都知有但只有極少

因為本土派定位上係極留心香港既人，會唔會一直都唔投票唔理事？

所以本土派既票，大量來自泛民係無錯，界票論亦係合理

我嘅諗法唔係期望泛民各黨派無啦啦覺醒而傾出一個初選，而係以選民主流意向使佢哋屈服。當社會共識係點都要搏過半數，同埋要有一個公平嘅初選，而最終兩大黨無參與到，佢哋就要面對選民嘅唾棄。所以，佢哋反而係局住要玩初選，如果社會上嘅聲音夠強烈。

市民自發凝聚共識施加壓力促成初選，就係你所講我腦裏構思嘅理想世界。

如果你係話我唔考慮九龍西補選嘅話，嗰次補選嗰一個議席唔足以令立法會議席過半，所以我唔關心。而家嘅立法會，拎多一兩席係無用，要過半數先有權否決撥款同議案。一切有關於2020立法會選舉嘅野，我無一不關注。

九龍西補選過後，對泛民最大嘅教訓係，初選機制所有細節都要有高透度。我對當時情況嘅理解係馮檢基一開始無同初選協調人講想參選，而當時初選規則係如果無第二高票數人做plan b，咁就由被褫奪參選資格嘅劉小麗指定嘅李卓人代為參選。睇落我會覺得理虧嘅係馮檢基，但因為初選機制無乜透明度，所以其他人眼中就好似你形容咁，覺得鬧劇一場。

18年九西選民用選票踢走黎民主派
只係黎民主派未醒姐

認同。若果初選協調成功，有說服力，自然會吸納返支持者出黎投票。

1月傳dq教授個吓，朱西迪講明老馮做plan b就有人出嚟選，仲未計自己搵plan d梁家傑，成個黎民主派夾手夾腳勸退老馮，3-5月黎民主派有冇講以後初選點揀plan b,就係無咁先畀老馮有藉口選落去，呢啲自作孽不可活呀！

我唔算好清楚當時情況，馮檢基可能包裝到好多人迫佢，但若果係同佢傾緊勝算而勸退佢，似乎係做緊一件好事。

無論誰對誰錯，屆時初選結果自有公論。

我寧願投白票都唔撚益飯民

投邊個一撚樣

香港根本無得救

原來2次補選眼中只係一兩個席位咁簡單，當中既民意變化、拉票策略等等都可以無視
同飯民政棍一樣眼中只有席位，你有潛質加入飯民
咁你繼續活係你自己既世界啦，唔想再曬時間同你討論

朱凱廸講明馮做plan b就有人出黎選，有無source，等大家了解多啲。

就算唔係朱凱迪講，邊個同李慧玲同眾新聞講呢？

我開個po或者寫篇文，重點就係議席，議席過半。唔過半數，立法會而家做乜都無用咁滯。眼中只有席位算係無形容錯嘅。

我唔關心非建制能唔能夠由總議席數三十席變三十一席，只關心如何過半數。九西補選最大嘅教訓，如我以上所講，係初選機制規則要有高透明度。若以後再因初選出現爭拗，選民便能夠明辨是非。我只係唔關心補選結果，而我打咗咁大段野討論泛民應該得到嘅教訓，但係就畀你無視咗。不過唔勉強你嘥時間再回我啦。

1）YouTube 段片廿幾分鐘，請指出邊part方便大家跟進。

2）眾新聞節錄——「……據悉，上周馮檢基與朱凱迪、姚松炎及民主動力討論是否讓路時……」。首先，只係據悉。再者，篇文邊度有提過朱凱廸講明馮做plan b就有人出黎選？係咪你又中咗香港人通病，人講咩就信呀？

我信立法會過半數係有啲用。

上面負咗評嘅朋友，想睇下你點解唔認為立法會過半數有用？

飯民先堆人支持單程證
不了

機會係零

未見到現時邊位民主派立法會議員支持單程證，最多都係楊岳橋唔去動議啲柒事。你係咪見人講你又咁講？

唔係㗎，你睇返2016嗰屆，如果泛民主同泛本土嘅票可以平均分配，係可以過到半數議席㗎。而睇返當年鄺俊宇拎到五十萬票做到票王，你就見到策略選民其實數以五十萬計。

到呢一刻議助狗仲講大話
咩野無飯民議員支持單程證

張超雄唔撚係人?

真係要配票，其實用返建制個按地區投人咪得

只係到左2016泛民都仲係鬼打鬼，又冇咩實質政綱，都仲係舊果套思維，宜家咪比新一代本土派取代，返唔到轉頭

問題係宜家泛民成盤散沙咁，只係一味識叫政府做好d規劃/增加資源，忽略新移民以至房屋問題既核心，又鬼打鬼咁出咁多個人黎分票，咁點樣叫人投得落
就算真係比泛民拎到35席，宜家立法會權力比人限制到咁，真係唔知可以做到d咩

只怪2012之後，泛民仲未醒，到左2016都仲係咁用黎舊有果套9黎鬼打鬼，先搞到宜家咁

如果「議助狗」係講緊我，首先，我同任何議員無任何關係。其次，注意返我係講緊現時嘅泛民議員未見到邊個支持單程證政策。第三，譬如以前大公報喺六四嗰陣頭版登痛心疾首四字，而家已經面目全非。

放何俊仁講過嘅嘢，請放埋source同埋最重要嘅日期。零八年個個高登仔都為中國人感到驕傲添啦。

source?

我出post寫文嘅目的，就係想大家認知到民主派能夠協調到的話，可以有幾大機會拎到過半數議席。好希望咁多位如果係支持民主派要拎過半數嘅，就幫手推下post，同埋將篇文盡量share出去。而家就係有啲老民主派政棍，又唔願意協調，但係又做咗老大哥咁指點民主派走向。選民睇到呢班表面係領導嘅角色，又以為佢哋勝算高，為咗唔浪費選票而唔敢投畀新興政黨。

一日未有人打破呢個局面，老民主派政棍一日就仲有人投畀佢，咁連登仔最唔鍾意見到、你哋戲稱「飯民」嘅政棍就仲會繼續當選代表香港人。

回應為呢位巴打，鬼打鬼係傳統民主派同新興民主派嘅對決，源自於一班政棍唔願意協調合作。我哋而家再等都唔會等到佢哋忽然間會合作起上黎，一定要靠大家一人行一步，引起社會上廣泛討論，凝聚民意，迫使唔願意協調合作嘅政棍面對落選嘅危機。

按地區投票會好唔平均，睇返我篇文裏面嘅電腦模擬結果，亂數配票誤差都係講緊千零票。

推。其實我覺得立法會過半數絕對係香港普遍市民想做到嘅事。配票方法已經有，咁大家或者應該集中討論點樣協調各區參選名單。協調方法係舉行初選的話，具體細節應該係點樣。

重申一次，我同任何民主派組織毫無關係，出post寫文只係想用投票令香港變天，當我哋未見到短期內有咩武裝革命嘅可能。

放咗兩個負評嘅巴打，可唔可以講下你嘅睇法？

如果咁多留負評嘅人，都係一心一意唔會投畀所謂泛民主派嘅話，你哋又會唔會諗，你唔投姐，但可以幫其他泛民擁躉傳開去，等佢哋可以分票分得好啲？

咁民主派政黨既立場點計先？

「見人講你又咁講？」
嘩，好大既口氣呀！
唔知腥講有幾多人响「佔中」嗰時係扮中立，實際上幫咗藍絲帶、港共嘅呢？

但係可行性會大好多
例如街工同民主黨係葵青區實力勁d，如果比佢地拎晒非建制d票其實已經夠做，唔洗再拎其他區

08年其實已經試過，幾成功下
只係泛民宜家冇可能去返08年咁團結，個個都各懷各胎爭位坐

樓主咁咪姐係叫人配票比佢地，點迫到佢地合作

btw,我覺得就算泛民輸左咁耐都係冇用，因為佢地就係冇醒覺，冇諗過本土派支持者真正想要d咩

即係九龍西主要出街工同民主黨名單，其他各區出返喺嗰區有多數人支持嘅名單？諗法有趣，要啲時間諗諗。

其他人點睇？不過其實點樣協調都好，最緊要係有大部分支持者同意咁樣係公平嘅做法。

咁其實所謂「本土派」支持者係想要啲咩？泛民聯合泛本土人士爭取議席過半唔算回應到本土派支持者訴求？假設協調參選人嘅方法係舉行一個公平公開嘅初選。

若然下一屆嘅傳統泛民嘅立場一下子變晒做所謂本土立場，又或畀唔睇新聞嘅人解讀做更暴力立場，咁咪會流失咗有潔癖嘅選民支持，唔係仲難喺議會奪得過半數否決權咩？我認為有呢種傳統泛民做market segmentation 幫手吸中間立場嘅選民，好似更有利議會路線部署。

仲有無其他本土派嘅巴打出黎傾下？

譬如我google民主黨+單程證，最頂嗰條link係講緊民主黨副主席冀深化本土政策，撐取回單程證審批權喎。支持單程證嘅link都係2013年嘅報道。

如果你唔係道聽途說，你可唔可以拎到啲source等大家睇下？

當社會上有共識去爭取立法會過半數，要求所有非建制參選人以公平方式協調，如果協調方法係唔公平，又或者有部份非建制參選人無故不合作，佢哋就會畀選民唾棄，面對更大落選機會。

所以呢，經過咁多年，大家都眼見佢哋始終都無心無動力合作，我哋可以做嘅野就係撥行個火製造民意，等一直唔肯協調合作嘅政棍感受到民意壓力，迫到佢哋改變，以免再出現上次九西補選嘅醜態。

算啦

就夠咩？

不了

不用了。攰

總辭啦 比建制玩晒佢

政鋼上無咩實質野可以用議員個身份幫倒香港人嘅話

除左毛、范兩人，一票都唔會投俾泛民

有人會著件獨立t恤見記者既
你係咪唔俾佢著吖
小小事都唔得啦
算啦放棄啦好嗎

阿哥你呢十年冇睇報紙？

開個vote睇幾小數

望吓幾多人想美國取消香港法

當年五區咪係一次
你望吓邊個唔參加

想個故事結局快小小出現啫

邊個話
寄封信仔就引發足夠關注炒起關係法
今日美領都出聲屌呀
有效喎
好過落街量血壓

發夢啦
就快1/3都冇

你可知咩叫 做到最盡

發夢
民建聯配咗票廿年嘞，當人流

點睇都係含

哦，原來喺你幻想中，我哋係佔少數
所以我哋既唔係民建聯亦唔係民主黨支持者
抱歉，我係鬼。
我要去食元寶蠟燭了
。
and.
「你咩都做唔到」係2000年後已證實，一再證實既不爭事實。

首先選你老鼠反專制
如果選民建同跟你選都係投讚成
你叫我落街都懶。

冇議會路線呢樣嘢的。

俾佢利用咋啩？